\begin{question}[section=1,subtitle={Requirements Engineering \& Requirements Management},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={20200709}]
	\begin{compactenum}
		\item Darstellung von Requirements. Welche gibt es da?
		\item Welche werden am ehesten verwendet?
		\item Worauf sollte bei informellen, textbasierten Darstellungen geachtet werden?
		\item Ist UML eine formale Darstellung?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item Es gibt viele verschiedene Arten, wie man Requirements darstellen kann. Die wichtigsten Unterscheidung besteht zwischen formellen und informellen Darstellungsarten und in der Kategorisierung in Text-basiert und Graphisch. Diese reichen von informellen Skizzen und Diagrammen über natürlichsprachlichen Text zu semi-formellen graphische Darstellung ist UML sowie Structured Text oder Formale Sprachen aus der Informatik.
	\item Meistens werden informelle Darstellungen in Text und Graphischer Form bei der Kommunikation mit (technisch nicht versierten) Stakeholdern verwendet. Intern zur Definition der Software/System Requirements werden eher formelle 
	\item Es sollte keine mehrdeutigen oder vagen Begriffe verwendet werden, da dies viel Interpretationsspielraum bietet. Beispiel aus der Vorlesung: ``Geeignete Viewer für Dokumente'' - Viele Probleme, \zB ab wann ist ein Viewer geeignet? 
	\item Nein, UML ist nicht formal sondern semi-formal. Begründung dafür ist, dass es zwar standardisiert ist aber nicht alle Kriterien eine formalen Sprache der theoretischen Informatik erfüllt.
	\end{compactenum}
\end{solution}

